洪永城給張衛健道謝信：我心目中的最佳演員

洪永城給張衛健道謝信：我心目中的最佳演員

洪永城昨晚將信交給張衛健，還貼上煞科當日健仔主動邀他拍的合照。

無線劇集《大帥哥》昨晚播出大結局，洪永城（Tony）飾演的馬炭最終改邪歸正，最後更壯烈犧牲。一眾演員昨晚相約飯局齊齊睇大結局，之前Tony笑稱不想去這飯局，怕會不捨落淚，最終當然有出席的他，沒見落淚，並親手給「大帥哥」張衛健一封信，毛筆字體很美，是由朋友代筆，但信的內容，全是他對張衛健的真摯、真心說話。

全文如下：

張衛健大哥：

大哥，你成功了！

記得剛開始拍攝《大帥哥》時，言談間得知你的冀盼 - 做一套老少咸宜的劇集。與（如）你所願的，播出後，成為城中熱話。「久違了一家人、一起看同一部電視、坐在同一沙發上、一起討論、一起感動⋯⋯」。當中，所有製作團隊、演員、編劇以及擔當靈魂人物的你確實造就了這家傳戶曉的劇集。我知道對你來說，這些都比獎項來得重要。

其實尚未與你合作，你的大名和事蹟早已紅遍電視城。一個半月連續拍西遊記而不回家、要家人為你帶來替換的內衣物、每朝早0600需要兩位劇務大哥抬你上車到拍攝場地，直至2800依然需要抬你返回電視城，如是者，連續幾個月......聽說有次，坐船前往西貢小島拍攝，你大字形的睡姿躺在船上，化妝師替你貼孫悟空的面毛，因為太專心，暈船嘔吐在你臉上。也有一件事可能連你也不知，以我印象只跟一個媒體提及？拍攝張保仔的時候，其實我是模仿你的，以你出演的孫悟空借鑒，希望做到生動活潑中不失霸氣。腦海回想，再親身於現場見證你的演出，我自覺真是遙不可及，自愧不如，四成功力都沒有。

過去兩個月，城中熱話都離不開大帥哥，許多對你的讚美，很厲害的演員等等。經自我審視，倒問自己，你是否真的那麼勁？的確，你是我認識的演員中處理戲裡戲外最好的一人、要知道作為演員除了演技外，很多戲外的層面都要處理。可能有人不認同你的做法，但至少你清楚地說出你的要求，令大家明白。在我觀察中，你將所有工作細節都安排得妥妥當當，是多麼難的一件事！我記得你曾說過「我份人一係唔做，一做就做到最極致、最好。」你真正教曉我的是那領導能力和解決問題的毅力，而不只是外界說的演技。

多謝你，多謝你這段時間帶領着我，也帶領着觀眾們，享受這兩個月的娛樂。 「你瞧這些白雲聚了又散，散了又聚，人生離合，亦復如斯。」不在TVB見，那就在江湖相見吧。

我心目中的最佳演員 - 張狄奇。

備註：最後一天的拍攝，我還是沒膽子邀請你與我拍照，這幅是你主動找我拍的，希望日後我有少許成就，再找你拍照。

洪永城 ‧ 馬炭
二零一九年一月十一日

原來狄奇姓張

嘩咁撚串?

一個半月唔返屋企 日日訓2個鐘真係人都癲
張衛健為咗拍劇付出咗好多

平時佢應該好惡

俾信又要公開，咪又係做戲，挑

相?

奶鞋底奶到

奶還奶，咁樣証明到張衛健真係一位出色嘅演員

屌又博出名
真係咁崇拜佢咪私下送封信俾佢囉

可能佢抽離唔到馬炭 仲妒忌緊大帥哥

啲演員拍畀贏國人睇嘅，洪永城都要提住話張衛健成日send 訊息改劇本 之前訪問都有提過

拍攝張保仔的時候，其實我是模仿你的，以你出演的孫悟空借鑒，希望做到生動活潑中不失霸氣。腦海回想，再親身於現場見證你的演出，我自覺真是遙不可及，自愧不如，四成功力都沒有。

又要寫信 又要公開俾全世界睇 喺fb/ig 出個post tag張衛健咪得

四成功力都冇 唔通洪狗覺得自己會有3成

型到噴汁

4%都冇

天嬌好戲過你好多囉洪狗

拍張保仔拍到個on9仔咁 仲好意思講模仿

垃圾到變左配角
陳展鵬做唔知廿七貝勒仲多戲份過佢

呢張相係張衞健主動搵洪永城拍攝，洪永城話希望將來有少少成就再搵張衞健合照。

大哥 兄弟, 去食番幾味小炒 . 飲杯酒 最後果幕

冇計, 唔夠人爭

認真 vs 求撚其其

其實寫得幾真誠

如果係謙虛講
應該話一成都冇
佢講4成 笑死人咩

Tamama 暗戀軍曹哥

香港Johnny Depp

張衛健真係一個好令人敬佩嘅演員

洪仔佢應該係好崇拜Dicky先寫呢封信啫~

虛偽

撇開內容唔講，佢手軟筆字真係好靚

毛筆字體很美，是由朋友代筆

慳啲啦日本城

成日都諗點解張衛健唔主攻電影
佢同周星馳戲路，風格都有啲似
一種比人感覺呢個角色得佢做到
以佢實力綽綽有餘，星爺又收山
再講，咁多觀眾演員不停讚頌佢
觀眾覺得佢又有星爺幾多成功力
可想而知星爺係有幾咁神級⋯⋯

最近翻睇小寶與康熙，感覺到就係佢做咩戲都有強烈張衛健風格，呢樣野同周星馳好似

你識唔識中文
「倒問自己 你是否真係咁勁」
個「你」係洪永城自己

你理解力仲差撚過上面嗰個

哇！真係⋯完全睇唔出

雖然我都好鍾意DICKY
但你唔可以只係讚佢既又
舊時TVB年代咁撚刻簿
個個都訓好少 捱完夜又連踩幾日工

最後嗰幕好似唔係依套衫

中文不合格了

睇完編嘢 , 只係覺得 tvb好撚變態

不嬲唔跟次序拍

個個年代不論電視台 電影都係咁架啦
DODO姐都有個花名鄭九組
因為佢試過一日跑九組戲

認真講 Tony真係有進步到既 搞到大家都咁憎佢 證明佢成功左 係好應該讚

做得娛樂事業度度都係非人生活架啦

好老實講 刻薄就唔會個個大明星都買樓買盛啦
even dicky講到自己第一份約幾咁窮
但佢都係因為97金融風暴先搞到無晒錢 樓都係靠劉華幫佢保住

一分耕耘 一分收穫架姐
普通人都要朝九晚六啦
明星休息少D 但收穫一定大過正常打工仔

老老實實 大結局個集馬炭鬧大帥哥係傻仔個幕唔係好掂

睇到有個化妝師嘔落張衛健果到
岩岩諗起如果係其他閪明星佢地會有啲咩反應
就突然間諗到如果係梁烈唯果啲撚樣中招
佢就應該大大力屌9曬全世界 特別係果個化妝師
再同全世界講
「我喎？！」
「佢嘔落我到喎？！」
「我喎？！」
成個畫面出曬黎仲再係有聲
張衛健真係好有氣度 大將就應如此